+++
title = "添加项目成员"
description = "您可以通过添加成员为项目添加符合输入要求的任意账号作为项目成员，并为该用户分配相应的项目角色。"
weight = 2
+++

您可以通过添加成员为项目添加符合输入要求的 **任意账号** 作为项目成员，并为该用户分配相应的项目角色。

**注意**：添加成员时，无法验证账号的有效性。请确保您输入的账号是有效账号，否则，您添加的账号将无法正常登录平台。

**有效账号包括**：

- 通过 IDP 配置为平台添加的 OIDC 身份认证服务中的有效账号，包括已成功登录过平台的、尚未登录过平台的 OIDC 账号；
- 通过 IDP 配置为平台添加的 LDAP 身份认证服务中的有效账号，包括已同步至平台的、尚未同步至平台的 LDAP 账号；
- 平台本地账号；
- 平台对接的其他 Dex 连接器认证的账号。

**操作步骤**

1. 登录平台后，在顶部导航栏单击 **平台中心** > **项目管理** ，打开项目管理页面。

1. 单击待添加成员的 ***项目名称***，进入项目详情页面。

2. 在左侧导航栏中单击 **项目成员** 选项，进入项目成员列表页面。

	在项目成员列表页面，可查看成员的用户名、用户组、用户角色、添加时间。

3. 单击 **添加成员** 按钮，弹出 **添加成员** 对话框。

4. 在 **用户名** 输入框中，输入一个平台支持的第三方平台账号用户名。
	
	**注意**：请确认输入的用户名对应的账号是第三方平台已存在的账号，否则，该账号无法成功登录本平台。
	
5. 在 **角色** 下拉框中，选择要为该用户配置的角色名称。

6. 单击 **添加** 按钮。
<br>添加成功后，可在项目成员列表中查看该成员。<br>同时，在用户列表（**平台管理 > 用户管理**）中，可查看该用户。该用户未成功登录或未同步至本平台前，来源为 `-`，且可删除；当该账号成功登录或同步至平台后后，平台会记录该账号的来源信息并在用户列表中展示。 

   